點解張敬軒去到今時今日都做唔到樂壇天王

張敬軒無可否認係現今香港樂壇一線中既一線
但係永遠只係一線囉
去唔到陳奕迅 容祖兒個種天王天后
係咪差個機會上神台呢？

因為爭緊做樂壇天后

香港風氣，已經冇可能再出天王天后

係咪趕唔到尾班車

其實佢真係有料囉
唱歌方面現役冇人夠抽

林奕匡同陳柏宇呢

克勤都屌打

因為d人去哂對住堆泡狗打飛機囉

林奕匡去返作歌就好
拍乳紅歌唔紅人 同埋太遲

我講唱歌 唔係唱功
一首14年酷愛屌打宋生所有歌

真心求教 創造力係咪即係多元化既歌

因為香港人一早棄左樂壇走去聽埋晒d Koop

我仲好鍾意廣東歌
樂壇欠左張敬軒

自己香港人都唔撐自己樂壇仲邊再有天王天后

唱功我唔覺得軒仔會輸 CD勤既缺點同優點都係live同CD永遠一鳩樣，軒仔每次演繹都會有d唔同

無計時代問題，但佢對音樂既材華比某何天王更專業

酷愛有金曲金?

因為仲有E神

笑死

Live同cd一樣就係唱功勁
我承認cd勤係勁既
但係唱歌唔淨係得唱功

叫拍乳練下唱歌先

你要計買獎既 冇得計
係人都知好多獎都係買返黎

生得矮係原罪

真
佢以前d歌自己都唱唔返

agree以前真係是但問個人都知邊個係陳奕迅容祖兒
依家問啲小學生 佢地會覺得呢啲歌老餅先聽
識聽一定係聽kpop/ 中國好聲音個堆

Eason都唔係好高姐

香港樂壇唔配有張敬軒

坤哥都好過佢

我覺得bosco係世上最偉大既男歌手

Ok la 張敬軒宇宙最識唱歌
無獎拎因為唔想隨波逐流
做唔到天王因爲唔想再紅啲

因為唔係香港人

但係佢依然咁盡心盡力為樂壇付出
好偉大啊

論唱功宋生同Hins真係仲有一段距離
Hins頂盡A+
如果有聽過宋生最癲既時期真係S級
而hins依家既年紀正正就係宋生S級時期既年紀

佢雖然係廣州長大
但佢做嘅野令佢絕對值得係一個香港人

相信香港人對佢既身份認同都唔會係大陸仔囉
廣州出身 但係香港人

不過我好失望就係點解連佢自己都覺得自己唔係香港人
聽到佢咁講好心傷

軒仔你為香港樂壇付出咁多
你做既野好多人都睇到架

巴打

因為會聽香港流行曲既人已經太少, 任何一個歌手俾人稱為天王都唔夠認受性

我同意 但係綜合黎講 軒仔已經超越左好耐

樓主唔想睇到呢啲架
出返去啦

唉
呢兩三年嘅軒仔 好似無哂經典歌
無一首可以去到櫻花樹下 酷愛嘅受歡迎程度
但我覺得《缺》係好正 但好似無咩人聽

把聲唔好聽

大家理性討論囉
買獎係事實黎架嘛
四大天王年代都係咁行

宜家既天王周柏豪冇人提？

唔好提佢啦
作歌幾好既
唱歌就收收皮先
地位係一線既
但係名大於實

因為香港 流行音樂界 已經收左皮
仲有幾多人會聽 or 消費去聽
轉型啦 成日淨係得pop sound

後者唱功廢到 邊有得比

唔係做唔到 實際上而家係香港都無所謂既樂壇天王 對上一個已經係Eason

係，以前啲天皇天后都係買獎買返黎
啲fans都係臨記做枚
皇上既fans先係真心fans

不過上面比較張敬軒同李克勤，其實係有d似。不過李克勤當時有四大天王，宜家唔知有乜

我諗軒仔唱唔到追憶

痴撚線Live

其實係當Eason把聲同d歌仲好正個陣已經上左神級，而家就算d歌幾垃圾，把聲幾拆，唱得幾hea都好，d人都會因為佢而家既地位仍然賣佢既賬

軒仔都有自己講過自己本身唔係靚聲
係自己後天練番黎

而家黎講
hins>eason

如果用能力值黎計當今樂壇一線歌星

唱功 感情 外表 人氣

陳奕迅 容祖兒 張敬軒 周柏豪 陳柏宇
衛蘭
大家點排

屌你老母小學雞

呢場D風格完全唔Match
當時一出呢個音樂會D片
下面軒仔's Fans D 留言都屌哂鬼

漏左作歌之類後台野
唔計住

我先
衛蘭

A+ A B B

完全唔好聽 唔夠味道
Eason把聲 沙沙地先夠磁性
先天贏

08年演唱會首blessing夠收曬9成香港男歌手皮

呢首係較冷門的大作
不過軒迷應該會聽過

高音呢家野又唔係真係個個得既
你問下柏豪bb唱唔唱到

08年佢同謝安琪明明可以上到車

最後兩個都

認同 有時軒仔D歌鍾意聽live版多過CD

冇得咁比
正如你唔會拎學友同哥哥比一樣

Hins比較全能係事實，無論跳唱歌類型每樣都叫ok，但未見有一樣係把刀係超利

而宋生就歌路未夠闊係事實，但係唱歌既氣息，細膩度，流𣈱度，穏定度，音色，音準，工整度宋生係巔峰時期係癲！再配上管弦樂真係世界級，除左搵學友出黎外都冇人夠抽，宋生咬字個種清而準學友都未克服到。

而學友既歌路未夠hins多，跳舞叫做ok,好過宋生叫做，而唱功同送生都係S級（夾港樂都係唔及宋生），加上國語好又食正唱片業尾水，順理成章成為歌神

所以各歌手其實無得比，大家擅長嘢都唔同，你鐘意迴腸盪氣凄美利用細膩既演澤去表達情感就會揀宋生。

軒仔好似永遠都上唔到神枱
薯條鬥傑青個期軒仔都好似未出黎

呢個版本都幾應景

師兄 我同意啊
但係唔咁比 就冇野比啦嘛
唔通搵條廢鳩鼻窿同佢比咩

基佬

咁台灣JJ 呢?

廁田基佬唔得咩

似樣既唔係得hins

佢係勁過頭 唱live仲好聽過cd
要多人識多人支持最基本係大眾起碼都識得唱同唱到佢啲歌，下下啲歌都咁難唱嘅鬼有人理佢，你平時去唱k都見冇乜人會點軒仔啲歌 根本都冇幾個唱到，夾硬嚟唱到走晒音又冇意思

利申 hins fans

JJ 比我感覺唱功A+
但係把聲定左型 唱極都係個個feel
但係已經係天王

原來依家係軒仔側田衛蘭謝安琪既時代
但佢地上唔到頂峰

咁我又唔認同
張敬軒唱命硬唔好聽
側田唱笑忘書好好聽

點先算天王天后？
我覺得張敬軒已經算天王

才華一流
唱功一流
但係太自信
淨係太自信已經輸左
無計 起頭太易
出道三個月開紅館冇人做到

廣東人，香港人都唔聽粤語流行曲。
仲有咩天王唔天王吖？
外來文化一直攻入本土，大把人一聽外語就濕。
仲點比？
利申:Hins十年fans。

因為冇傳媒吹奏
如果有
今日喱個post
應該會變成
點解今時今日張敬軒咁都去到做樂壇天王

岩岩聽完佢啲新歌好正

PD2

啱，以前有傳媒電台電視宣傳。
依家只有垃圾page分享韓仔有幾威有幾型

認同樓主講佢有料 之前公司都出過酷愛 櫻花樹下 笑忘書呢啲紅歌
但係轉左公司之後
除左首青春常駐之外 冇乜邊首歌可以唱到街知巷聞
最新嗰首天才兒童真係好麻麻
反而好聽嘅風起了同緋荔謝少年好正但係紅唔起

咁你又覺得eason唱到騷靈情歌？

但宋生上一世都上唔到軒仔咁高音，而且依加軒仔低音都有返咁上下，例子: 友誼的小船

另外留言講酷愛嗰個係講 14年 live版酷愛，宋生冇一首live拍得上

如果你係都要話感覺啊，感染力啊，呢啲個人感覺，咁冇得討論，但技巧而言，軒一定好過宋生

以前又四大天王，唔計佢地都仲有古sir 克勤 老鼠
多競爭先做到王

而家除左hins 同 廣偉 側田 ，仲有咩對手？

eason把聲太屈啫
論live同唱功
hins一早係天王級啦

但係05年打後個樂壇都收晒皮
冇人理你係唔係天王..
如果佢同eason同期出道就有機會同古巨/送禮呢d一齊講

華語市場唔夠hit

純粹覺得佢把聲好基，亦唔夠音樂性
缺係一個好開始，沉得黎夠厚，爆發力再高少少就可以有Eason既水平

把聲難聽又惡頂，個樣又老土又柒

兩者都唔同玩法
Eason係善長係首歌唱出感情 用聲音感動人心
軒仔係有唱功，容易駕馭高難度嘅歌，用技巧令人佩服
利申：做兩人fans超過10年

點解會講側田
過氣啦

佢近年啲歌根本麻麻
hit都係hit佢降兩度翻唱歌

唔係一下嗌到呢個高音就等於可以好自然咁轉黎轉去，全盛時期既eason係可以勉強唱到，但軒仔係可以輕鬆carry首歌

當年同姐撚同期出道，d碟差唔多銷量，不過有幾次明顯被姐撚禁住打

夠竟幾時先有一個機會睇到軒仔真係封王
都差唔到40歲啦

話佢唱功唔夠克勤嗰啲不如試下聽港樂首故園花茶先？ 個人認為出色過14版酷愛

因為無人同佢塞乒乓波

無
造王呢家野 要有人吹捧加同期競爭
有實力既 eaon都懶撚得玩
所以只怪生錯時代

啲碟點會差唔多銷量

佢實力同歌都無可否認係現今最好果幾個

但我覺得天王天后呢個名唔淨只睇實力
你唔覺封軒仔做天王好唔夾架咩？
就係差果道氣場/氣質掛 唔知點形容

天王天后起碼中港台都hit先啦，容祖兒都頂多叫香港天后，台灣大陸人氣只係二三線 香港歌星真係得eason同學友中港台都紅，起碼可以拍埋姐倫同jj果啲嘅人氣
要上到去唔係剩係靠食力，要靠埋天時地利人和

Same

天后餐廳

泳兒真係好慘
成日要唱埋d古靈精怪既歌
好既比曬雞容唱

呢句好笑

正

有時有啲side track佢自己都未唱過live

咁仲慘

得兩個係普遍都認同，咁仲點分天王
個pool 咁細，好對手太少

時勢做英雄
軒仔都冇對手
邊有對比

聽下軒仔live
再聽下泡狗d live

想問下twice有冇唱過live

聽緊dahlia ll 隻碟
好高質

腎仔粉表示
唱唔到就唔好作歌作咁大啦

聲底薄 死症
胡琳又係 又薄又尖 但又有人吹捧

有冇聽過紅日呀

陳柏宇算唔算

自己反省下

因為廣東歌market縮小左太多

講人氣算
講唱歌就大家心知肚明

佢啲歌真係好撚好聽
春秋 騷靈情歌 夜機 怎麼可 故園花茶 追風箏的孩子 無名指的光環 餘震 只是太愛你 不吐不快

地大物博
確實係輸既
不過我多數唔信呢d節目
Tune得好勁

佢上位嗰期撞正tvb 封殺四大唱片公司
同埋衰自己懶，走數list長到A1紙先寫得哂

我呢排搵緊d舊歌
好撚正

呢樣真 唱親k都冇咩frd點佢d歌

把聲好尖 高音好薄

請將呢段說話寄去英皇娛樂
紅字重點最後個句唔該

Blessing都薄

香港樂壇唔夠多元姐
台灣費玉清咪一樣冇熱血歌 人地都係一哥黎

皇上

唔係唱歌實力問題，
唔知點解叫佢天王佢又好似差咁 D 嘢咁...
差咗果種巨星款
定係佢未夠老未夠麻甩

我成日點
之後我班fd會話 馬鞍山黃宗澤要重出江湖

識貨 港樂故園花茶超正

真係好鍾意佢

老了十歲 留低鎖鑰 披星戴月 悲劇人物 男孩最痛 無能為力 失戀有獎 單打獨鬥

識野喎 呢個Version又係入哂神
不過呢首歌本身又係無咩人聽

宜家香港嘅風氣
就算哥哥 梅姐活喺呢個年代
可能都未必做到以前咁嘅成就啦

缺超撚好聽

講真 我覺得軒仔啲歌幾好玩 缺 風起了 靈魂相認 呢幾隻近幾年出既歌雖然紅唔起 但唱起上黎都幾好玩 練歌喉一流

淨係3:08開始個part
宜家全香港應該冇乜邊幾個歌手唱到

唔只係唱
成個表演既鋪排
怨變恨 個feel極出

因為而家少左好多人聽廣東話歌

你柒少陣啦

請舉例說明

好聽到起雞皮

Agger

呢下應該係樂壇玩完嘅最重要事件

演唱會版本既酷愛正到仆街

你估以前咩，依家成個香港社會同樂壇風氣都唔同晒，依家仲邊有人會講咩樂壇天王天后咁老土

黎明講過：

「現在很多年輕的演員長得很帥，演戲一般，唱歌也一般，其實我當年也一般，到現在也是一般。唯一替他們不值的就是因為他們生不逢時，假如早二十年出生，今年已經是『天王』了。」

當年娛樂圈好景 好多人有機會上位

今時今日機會少左好多

有冇聽佢新出嗰幾首女仔歌？
個人見到有囍帖街既時候以為佢會唱原key/用翻原曲個方式唱
雖然係應該要變下，但係個人覺得如果佢用我翻原曲原唱個方法一定好正
而家好似為左有jazz味格硬壓低把聲咁
又冇feel

cd版係mk歌
而家昇華咗幾個層次

好聽嘅旋律已經係十幾年前寫晒 而家好難岀到一首好𢸍撼嘅歌 所以大家覺得佢可能已經封左頂 呢一點佢自己都有講 同埋佢又冇上大陸節目 名聲一定冇咁大

block左佢條on9仔好耐

把聲太女仔 唔係我杯茶

個人感覺上軒仔好似感情表達方面做得好啲
宋生好似成日都比人話佢技巧各方面都好好
但係真係成部唱歌機器咁感情唔夠

因為以前個年代天王天后呢樣產物已經冇左
唔會再好似以前咁追捧香港巨星 樂壇
個種潮流,認受性,影響力都大減左好多
而家啲歌手 你會覺得唱功好勁 唱得好聽 但冇咩共嗚
唱得屎既人又勁多 又三唔識七
跟住好多歌手走上支那唱歌唱到fatfat
唔敢講好直接 但政治97前後係有好大分別
不過張敬軒真係幾正

大家覺得張敬軒成王既機會有幾多？
係咪差個機會

咪玩啦 軒仔唱功唔夠宋生勁
同埋軒仔一定係聽live 每次演出都有唔同feeling
港樂 2014 軒動心弦 好多一樣既歌都有唔同演出風格 自己最中意港樂

以前軒用太多佢個種高音聲 但而家覺得佢收放自如 唔會over左 加上可能前幾年係香港淡淡地出 都有影響佢個種知名道 同埋佢而家都搞左好多事業 studio 餐廳等 可能佢個focus都唔係剩係做歌手
加上宏觀d睇 唔係佢做唔到樂壇天王 而係呢個名已經係香港消失 再紅既歌手都做唔到
加上而家Kpop 大陸歌多人聽左 個市場分簿左

問左坤哥未

如果成王 我諗要由海外市場打番入香港
Kpop 大陸

其實真係麻麻地

係我心目中已經係天王級

上唔到尾班車

真心想知 邊方面

英治時代廣東歌流行 文化影響力輸出國際及海外華人 就真係有天王巨星
而家係冇左呢樣野

唔夠入屋

推佢做天后

同埋以前好少話聽Kpop 大陸歌 同埋可能歐美都少 香港人聽番香港歌
而家海外個市場咁大

做歌質素唔夠好 未必係唔夠好 係個旋律唔夠入耳
樂壇已經唔需要天王 因為佢已經係公認eason之下 萬人之上 所以冇競爭
冇人聽廣東歌
同eason比 傳唱度高嘅作品太少 eason你應該隨口都講得出廿首出名歌 我唔係fans電話都有佢70首歌 但如果問軒大家可能淨係講到十首就講唔到
氣質唔夠似 唔知點解 總之就唔似

佢把聲，唔係人人接受到

唔識跳舞，只是企係度唱慢歌多

紅館都差唔多
以前叫樂壇聖殿，真係天王天后先去開演唱會
宜家邊撚個都走去開，坤狗都有份
紅館不斷比呢班人 down grade，宜家就算邊個去開都覺得無乜特別姐

以前的確係 但你可以留意番呢幾年d歌路轉左好多

同埋企係到唱 睇黎你好耐無睇佢concert

佢生錯年代 唔係一早紅爆
而家根本冇乜投資落音樂到 你睇張敬軒近年有咩好歌出到姐 好聽啲既都唔係人人岩聽既主打歌 唔熟軒仔唔中意佢既都未必識欣賞佢近年既歌曲
佢次前訪問都講過其實係香港發展越黎越心灰 但佢中意香港呢個地方所以都仲會係香港樂壇

大會堂演奏廳
Victory
飛花
我不會唱歌
一個都不能少
屌打你老母就得啦 宋生紅到仆行時你都未出世呀

"xxxxxxx內情話"
呢一句最尾佢個長嗌柒咗喎
大概3:31-33秒佢唔夠氣Flat咗

我係軒迷都覺得一定唔會屌打宋生
跟本路線唔同
有人鐘意現場唔同演繹
有人鐘意現場同cd一樣既穩定性

因為個人冇格
你留意下有邊個天王級會好似佢咁玩玩下同9up

咁都聽到 好勁 不過live一定有呢d樣掛 仲要呢個位唔係易handle

空肚食早餐

佢個格就係鳩鳩地 可能太親民

單春應該有試過 (不過可能10次得3次冇出事)

BTW信：呢種唱法難handle

冇市場 冇聽眾

依家太多選擇 唔似8,90年代

咁如果要捉住呢幾秒 咁佢係柒左既

我又唔覺得陳奕迅個格好好
自從佢好不可一世咁話 你們覺得古巨基是我的強敵嗎 之後我對佢有啲反感

你放其中一首條link上黎比人評下囉，根本就懶係懷舊咁，以為幾都係舊時好啲，完全唔接受之後既歌手

林志炫夠屈機未？
當年宋生仲唱得好過佢

點*

片面之詞？

咁你唔直接放宋生上黎？

屌打克勤就未必 但一定屌打爛聲感情單春王

唱功嚟講單春全盛應該都好唔過gay佬同古sir全盛
不過佢紅咁多都幾明顯係因為林夕同以前拍唔少戲

eason真係贏林夕
軒仔唱林夕既歌 大部分都變左佢既金曲就知

奶共愛國狗加死基佬
咁都做到天王香港真係玩撚完

下

第一句搞笑？你有冇聽過03-07年Eason 嘅三個演唱會

係呀，屌打宋生呀

成日比黎比去
根本軒仔古巨基送禮勤陳奕迅個個都係唱功頂級
只係大家既強項唔同, 同時亦都選擇左用唔同既方法去演繹一首歌
有人話送禮勤冇感情, 但係如果佢唱到好似陳奕迅咁, 佢就唔係送禮勤
陳奕迅一出道根本就係張學友咁既唱法, 你要佢震音圓滑靚聲咁唱, 佢一定做到. 但係佢選擇左走晒呢D 80/90年代唱腔, 把聲要沙沙地(佢同王菲都係突登想把聲唔好咁清), 做左佢既風格

其實呢4個人既風格都好突出, 一聽就聽到屬於佢地既野

近年既問題係傳統傳媒既影響力細左好多
以前李克勤既飛花, 高妹, 大會堂演奏廳, 情非首爾, 三千零一夜;
古巨基既愛與誠, 天才與白痴, 大雄, 愛得太遲, 傷追人;
陳奕迅既明年今日, 人來人往, 十面埋伏, 給愛麗斯, 富士山下, 浮誇;
呢D求其up既歌, 都係4台不停播, 做到嗰種紅既效果之後, 條街開始就會有鋪頭播, 唱K多人唱
自然做到紅到開巷既效果

張敬軒掂到少少水尾就係酷愛嗰陣, 真係紅到開巷
其他歌有D算係出名少少(都係偏舊嗰堆), 但傳唱唔算太大
近年既就算幾高質, 都做唔到嗰種效果, 因為冇人再睇電視聽電台
上網剩係會主動睇外國資訊

TVB既影響力其實好大, 你幾唔鍾意到好, 越難越愛真係做到幾紅, 條街都唔少鋪頭會播
近年高山低谷, 到此為止算係喺年輕人間算紅
但係要KEEP住一個歌手紅歌紅人既難道都大左好多

係差宣傳同做勢，講完。

台風？快歌？

人地Eason Joey 學友全面好多
重口味、衝口而出、隆重登場、全身暑假、頭髮亂了、餓狼傳說

有麝自然香
香港咁細歌手又唔係多
一路都講佢同單春古sir同級
邊關呢啲嘢事

人地講唱歌你就話跳舞

等陣先
我想知道唱功係指緊乜野先
係好專業咁分析唱法, 音域, 發聲技巧, 氣息, 演繹方法等等
定係鬥高音先? 好多時D人掉首高音歌出黎就話 "XXX唱唔唱到呀?"

佢都差宣傳同造勢?

我覺得學友既歌路已經超級闊

鬥高音張敬軒贏埋學友啦

咪係，都唔知有冇聽過學友啲碟，幾乎乜風格都唱過咁滯

天王就係要台風，包括跳唱
淨係慢歌先勁咪頂多做靚聲王

Alin算唔算台灣天后？

講緊軒仔 你無啦啦講張國榮做咩

你睇下以前個年代啲宣傳係點先啦
而家邊有以前咁多人留意樂壇呀

因為太年輕

校長都成日比人串唱快歌廢 咪一樣大過天王

要比應該拎同年代嚟比喎
咁佢宣傳都唔係差單春好多啫

冇人留意唔代表佢冇宣傳同造勢喎
簽得英皇點會少得呢兩樣嘢呀

愛情陷阱？

因為天皇天后已經變晒韓星 香港依啲再鍾意都只係佢地既後備

同年代比邊個紅過佢？
單春都叫同年代？

講傳唱度
陳小春當年都好勁

佢係格衰 但佢行出黎 同軒仔行出黎 係兩種唔同既氣場
所以唔係格好先做到天王

過氣？
側田上年年尾先開完演唱會
人地開演唱會多過張敬軒啦

邊個係廣偉

近年嚟計alin緊係

我覺得無得咁樣比較，各有各好，但事實係軒仔比聲歌路唔夠eason 寬。

舉個例子，我的快樂時代既原key我相信軒仔而家又好，十年前又好都會輕鬆上到，但你覺得佢唔會唱得正過eason 先？

利申 兩個都鍾意，同意軒仔生不逢時

而家啲人根本唔在意邊個係天王

反而唔明eason爛聲hea唱自大冇禮貌返大陸賺錢
都仲可以有咁多死忠

快樂時代個range好闊
軒把聲要高音先好聽
就好似酷愛段Verse咁
其實都唔係話好好聽

不過掉返轉 如果單春唱騷靈又唔會及得上軒
(雖然軒live騷靈都唔一定0走音)

假設直接掉轉唱 唔改編
玩埋改編都幾肯定單春贏
Ex. mad about you

Agger
佢個格真係幾乞人憎

因為單丸男同容祖兒 霸住左個位囉

陳柏宇

陳柏宇算鳩數啦
印象中冇聽過佢唱到一首歌係完整地冇走音

用返之前個post做分析

[痴撚線] 演唱會重新混音後 驚現李克勤神級唱功S級現場功力！！ 分享自 LIHKG 討論區

繼學友同宋生後，近呢廿幾三十年已經好有歌手有佢地個種細膩，就以當年當晚首「大會堂演奏廳」為例

佢係演譯每一段Verse你都會有聽到有抑揚頓挫，某幾句開頭會咬得特別實，有大細聲之分，恍如為每句歌詞之間唱返D標點符號返黎。而成首歌本身整體起伏大，由低潮醞釀到高潮再過渡去verse再去高潮，送生都能夠完整咁表達，再加埋入面D抑揚頓挫，就猶如係你面前念詩一樣。

而第二首既一生不愛別人簡直發左顛，個種層次鮮明既演繹，起承𨍭合，完全唱出歌中既無奈怨恨感，係淒美，係將感情同技巧完美平衡既表現。出面有D評論話8:35個句‘更’字最難，但繼我話8:41開始連續兩句‘未忘掉你聲音 和半濕的唇印’ 先最難，由其第二句接近清唱，無論音準，字與之間既流暢度完美，係呢個音階上咬字仲要咁清晰，咬字真係除左羅文外就係佢！

另外13:21櫻花個‘開’字真係可以聽到哂佢係聲音哄鳴上既處理，完美既哄鳴區轉換，由其哄鳴轉落尾音個下混音區真係完全體現到咩叫做「零瑕疵」。

唱歌完全唔需要用力，氣息極強

1:01:25 ‘名貴’一下子既爆發力完全表露無遺，貴字既處理基本上同之前個‘開’字一樣。
其實如果有聽02年情情塔塔conert既話你由其留意下回首，深深深同月半小夜曲，副歌係完全好似唔洗用力就到，呢個係橫隔膜肌肉者係丹田強既表現，除左學友同佢外真係冇人做到爆發力強而又收放自如既效果。

佢瘋癲時期真係一粒瑕疵都冇，成晚港樂concert係得紅日中有一粒字有輕微口水聲而咬得唔好，加上當年既佢聲底音色又同管弦樂咁襯，真係要技巧有技巧要感情感情，現埸又超級工整，同管弦樂團本質一致，就係因為咁先同港樂咁夾。

但03年中打後佢已經打哂柴

2001年 同 2011年對比
2011年巳降key
你睇到我之前講既野係完全冇哂

其實每個歌手都有各自擅長既地方，正如哥哥同Eason 一開聲就感動到人，呢樣野係學友同送生身上唔會搵到，而學友同送生係演譯上既功夫同技巧反而eason同哥哥又唔會出現，所以你到今日唔會將哥哥拎去同學友比

泳兒好唔掂 啲歌好難聽

柏宇live未去到張敬軒果種好似播CD既水準啦

利申:睇過柏宇concert

花無雪？感應？

好歌好聽咪買碟比錢聽，天皇虛名黎啫
佢的確係有心人，唔只係做歌，對文化、歷史呢啲都有心保育去傳承

佢演唱會一定唱唔到好似張敬軒咁多場
之前睇佢頭場 第二日睇joox live佢唱尾場已經爛爛地聲 仲要個演唱會只係得兩場

好多識歌帝以為高音就好聽

兒登00後睇慣支那節目係咁上下

歌手最需要既係好歌
近年廣東歌旋律真係夠pop夠入耳既
已經數到3AM 矛盾一生 高山低谷 到此為止
但當年Eason 基仔 衛蘭 謝安琪一隻碟已經至少三首好歌
依家既歌手三年都唔知有冇一首好既歌
依家既歌arrangement都係十幾年前個d 詞都係咁啦 但曲就差曬 唱功再犀利都冇用
老實講軒仔既缺都好聽既 2018年標準囉
你擺去2005年咪做side track
其實樂壇同整個香港一樣攬住舊屎
不進則退

乜野天王天后都係啲人 同埋傳媒比架姐 有冇唔重要。寧願keep住而架咁 keep住出好啲歌就得 (雖然成曰走數)

家陣香港唔係冇好歌
係啲人懶搵歌聽啫

額頭鑿住: 我係音樂藝術人
喺香港已經唔入流

真
上到A4已經好刺耳 (相反Eason 學友仲好順)
上埋C5以上得個高字，聽得好辛苦
大陸人先會中意下下爆高音

我鐘意聽佢
但都唔係好鐘意佢上高音位用真聲
佢把真聲好硬上到高音 但係假音果d位好靚就真既

佢唱歌好聽 但我覺得係有少少缺陷 同埋以前學友果d太屈機 咁自然就比下去 做唔到天王

咁今時今日邊位係樂壇天王？

拍乳把聲愈來愈唔得

想問下側田同張敬軒
兩個邊個唱功勁啲 有冇高手解釋下
利申 側田Fans

殘破身軀注滿熱血

睇聲底啦
信把聲夠厚咪唔會尖

所以做唔到天王

南韓以vocal為主既練習生
人地小學/初中已經開始發聲練習
論音域贏晒中港台歌手真係唔出奇

泡菜嚟講the one唱功都算屈機
不過就唔太come聽

唔知邊個參加我是歌手比人封殺去奶腳底為左出賽

衛蘭——》all

係囉唔該唔好再拎陳柏乳出嚟比得唔得，上唔到大枱，同最top果啲爭幾個lev

成日唱女人歌 死乸型 咪撚再吹奏啦好嘛 聽下英文歌 唔好再活係自己世界啦 child登仔

the one太多氣聲
雖然呢種唱法可以令首歌好有感情
但太油膩
冇翻聽既意欲

佢轉左唱腔成個閹人太監
明明初出道把聲成個翻版鄭中基咁

應該都係道力場問題，以前890年代以至學友Eason 果啲一行出嚟就有個勢好壓場咁

Hins 額頭鑿住音樂人，藝術家

搵到錢就得喇，更何況大把人鐘意佢

上年把聲出左事，醫得返嘅，個個歌手都試過，係唔好彩咁啱上年開演唱會。但長遠計真係要學下點用聲同養聲

以正常表現計，個人覺得Eason全面好多，任何曲風都駕馭到，高低音一樣掂，呢兩樣軒仔都有所不及。而且雖然佢有能力去到好高音，但live失手情況都唔少

其實天咩王呀，廣東歌都冇幾多年玩，啱聽嘅咪支持下囉

佢d歌聽得多會悶

論唱功又無送禮咁好 論感情又無單春咁好 論hit歌又無古巨基多 但係以現今樂壇黎計已經係天王級 陳柏宇同周柏豪都係垃圾 側田都叫可以一戰 仲有經常被遺忘既小肥

有無人聽過呢個版本 第一次聽3:35-4:13真係好震撼

高音等於勁

我不會唱歌既live已經冇得輸啦 ，唔一定係高音先叫難度高既

香港人？人唔笑狗都吠

佢冇話自己係
大眾香港人覺得佢係
佢對自我既身份都係外人
所以冇問題架

氣場問題

唔洗刻意做你都知佢TOP, 洗乜專登塑造佢。

張勁好多
廁田得高音勁，仲要live會失準

Not the most

其實係差華語市場 佢係香港既地位都已經超越左古巨基

佢有華語歌係hit 但係多數人都係聽過佢既歌 唔知佢既名

聲底唔夠厚已經輸蝕哂

This on9 jai

為左上大陸節目奶共奶到咁
仲當佢係香港人

陳奕迅係咪香港人先

Please dont go johnny

演唱會首你瞞我瞞難聽到呢

咁點解cd勤唱功會贏唔到

因為張敬軒欠缺一種氣場，唔係只係唱歌好就有，李克勤都無。呢種「天王」「天后」氣場係上一代d巨星身上仲搵到，不過都同而家越黎越講究索人文化有關既

基仔同軒仔兩個我都好鐘意
軒仔係呢兩年先多人留意左 同基仔仲有段距離喎

因為軒仔live好聽既境界係 仲好聽過聽CD囉 live唱得勁有感染力

好似係調轉喎

唔講音樂，佢都好有內涵修養

唔肯學單春唱k歌

你係咪咪試過醒着做夢

香港地位點都有段距離認真講
基仔初出道比人叫假音王子 算係比較創新既玩法
四大天王年代憾贏其中三大天王
2000年代陳古盛世 兩班fans成日互片
陳古兩個淡出 軒仔同周柏豪 jason 呢啲先開始上位
我認同軒仔依家香港紅過基仔 但軒既成就同基仲有啲距離 地位點都唔會咁快高過佢
利申：基軒都有聽開同會睇演唱會

單春成撚日串柒柒又奶共。

其實不如調番轉睇點解單春係天王

1 歌曲街知巷聞 講緊係男女老幼 軒仔係集中年輕人市場
2 人氣 紅遍中港台 大中華歌手 所以佢串基仔係夠班 軒仔始終局限香港
3 歌曲傳唱導高 睇番軒仔啲歌係好聽 但好少好似酷愛 櫻花樹下咁hit
4 eason把聲相對大路啲 較為容易接受 亦carry到較多歌風 相反軒仔就同jj一樣比自己把聲定型 情歌佔大部份 所以jj亦永遠唔會超越到姐撚
5 時勢做英雄 咁嘅時勢下軒仔做到咁已經好勁

講左好多年

點解成日話陳奕迅奶共
如果上大陸賺錢就係奶共既話, 個個都係奶共

天唔天王真係咁重要咩

一個名份 一個認可
對歌手黎講好重要

軒除左酷愛真係好少可以街知巷聞既歌
古陳一大堆

成班9up到
張敬軒睇到會唔會面紅

單春有冇奶共奶到咁肉酸呀
講緊張敬軒就搬單春出黎轉移視線

Agger
仲有台風
Hins 完全型唔起，又唔夠有性格
Eason 跳下搞笑舞都全場high爆

Jay
JJ

而家張敬軒個情況轉黎講好似係美國人幫林書豪打飛機wor

咁又唔講張敬軒雨傘做既野
雖然事後推翻係可恥既

人地明明係廣州人，你迫人做香港人托柒咩？香港人馨昏d?

衰搞基

馨香*

當聽眾識得多d欣賞編曲/錄音，少d放焦點係所謂要過份腦補既填詞或一個歌手的道德人格等等

我地個市場先會多d有音樂感同係世界有競爭力既音樂

雨傘民主黨夠有做野啦
最後點

成個香港加埋啲曲都唔及一個周杰倫

其實軒仔近年冇乜hit歌
但今年英皇啲宣傳好成功
搵一大班網絡打手做勢推左佢上神枱
仲成日乘機踩下其他男歌手
一貫英皇作風

利申：欣賞軒仔為人，但覺得佢近年嘅歌質素一般

聽過 cls

唔是唱得勁就係天王
唔講譚伯哥哥
四大天王某某某就是例子
但人地一行出嚟個氣場 氛圍係唔同
講嘅說話亦都係諗過度過
要造個形象出嚟

我係中意聽陳奕迅
但佢拍埋四大到就硬係爭啲
莫講話宋生張生

之後其他人直情同天王兩個字大纜都扯唔埋

1998年，17歲的張敬軒拿着3萬元，和香港一間皮具公司簽了唱片合同。然而，簽約一周後，騙子一走了之。 張敬軒不死心又向媽媽借了5萬元，想自己出唱片，承諾如果失敗就投身家人心儀的金融行業。他包辦填詞作曲監製，自己跑到版權局拿發行批號，獨自聯絡音樂電台，在沒有依靠任何唱片公司之下，出了第一張專輯《Hins' First》（第一版）

其實根本就唔關唱功事
我就唔信四大天王另外嗰三個嘅唱功好過軒仔
講氣質，或者有啲關連。但歸根究底係市場問題，六十至九十年代香港樂壇一直都好輝煌，自然多人欣賞，甚至衝出香港。軒仔開始紅嗰一刻正正就係樂壇沒落嘅嗰個年代，你要講知名度，軒仔唔及Eason有幾出奇？唔好攞任何人黎比，因為係香港市場容唔下天王呢個名銜，而唔係軒仔唔配。

得罪講句, 佢1998年第一隻碟d 歌仲好聽d
依家果d, 尤其青春常駐之後, 都好撚悶

唔係想引起罵戰，但唔好代表埋我 我對佢嘅身份認同冇乜興趣 但真心想知佢為香港樂壇付出過咩 你講到好多好誇張咁

怎麼可

樓上提過嘅歌手都可以叫上哂神台，工作穩定，但其實我覺得佢地可以同多啲後生歌手合作，唔好話幫啦，但至少可以有多啲人認識下新一輩，因為大家都知宜家做音樂都幾難 更何況新人
舊時就話好似梅姐嗰啲收徒弟，但宜家都唔駛咁老土啦。就好似hocc喺岩岩嘅世界巡迴演唱會，雞蛋蒸肉餅 李十一 小紅帽(呀gould) 做佢隊band同opening act，其實香港嘅indi界都有好多有才華嘅後生仔
同埋hocc岩岩出左隻新歌《極夜後》係同觸執毛 呀mike合作，個編曲幾正

資料搜集下

利申：張敬軒粉絲 非陳奕訊粉絲

但係係我電話裡面,我而家仲聽緊既舊歌,陳多好多,人來人往,沙龍，k兩之王，淘汰，任我行,1874等等。。。但係我而家一定唔會聽酷愛櫻花樹下,你問我點解我都唔知點解,可能就係叫做襟唔襟聽，我什至鐘意古巨基多過陳,但陳真係我電話裡面最多歌既一個男歌手,雖然好聽軒仔上到神枱,但真係差緊d唔知咩

黎緊會睇hinsideout

認知度高
關注度低

克勤歌路闊好多, 雖然把聲都係定型, 但街知聞既類型多好多

正面歌: 紅日
old sch: 舊歡如夢
演奏: 大會堂演奏廳
快歌: victory
貼地: 球迷奇遇記, 左鄰右里
情歌+人生歌: 一大堆唔講la

hins 9成都係情歌同人生歌...好悶

會唔會係冇特色既意思？
即係樂壇有好多差唔多類型既歌手

唔算掛
軒仔歌路都唔係k歌
講陳奕迅
佢又好似冇唱跳歌（可能我唔熟）
但係軒仔都有 do what you want

酩酊天使

夜子 果然係識貨

張敬軒自己叫克勤都係克勤哥
話佢有實力

講事實姐

hins 係勁, 但情歌人生歌佢唱到150分, 但其他方便唔掂, 唔好講天王, 做經典都好難

因為黃家驅講過香港無樂壇只有娛樂圈

唔好講紅唔紅
講歌路

正面歌：缺
Old school:故園花茶
演奏：春秋
快歌：do what you want
貼地：青春常駐 叮噹可否不要老
情歌+人生歌都好多

其實識張敬軒既主流都也唔多
差再太遲起步唔夠入屋

呢句唔可以做擋箭牌

人地eason 學友紅到去台灣, 台灣人包括歌手都好欣賞佢地
學友係周杰倫偶像
eason 之前拎左台灣頒果個歌手大奬, 贏哂港台所有歌手

Eason冇跳唱歌 ？由英皇時期已大把，仲出名唱最多玩嘢歌喎

我真係唔多熟
玩野歌咪重口味

Ching人紅同有冇樂壇係兩回事喎

你講果d 有幾多人聽過呀 , 淨係hins迷先入到腦
唔係唱過就好聽架大佬

青春常駐邊忽貼地, 講緊上面克勤果d 好多口語白話歌
hins 咪又係斯斯文文咁唱
青春常駐咪又係大路人生歌

春秋係好聽, 但有幾演奏, 唔好見人地有小提琴就演奏la, 唱出黎咪又係平時d人生情歌咁

缺你都覺得係正面歌, 點討論

台灣果邊計實力架
你淨係紅去覺得eason 攞奬真係侮辱左人
人地對手有jj jay 學友 盧廣仲 咩風格都有
講紅既話twins 攞左奬la

一個真正有樂壇嘅地方應該係百花齊放乜嘢類型嘅音樂都會有但香港獨孤一味pop其他因爲類型因爲無市場而不被接納

你要咁樣講 因為紅所以做天王 咁唔洗討論
而家你針對講緊歌路我咪同你講歌路囉 唔通我話宋生d歌我一首都冇聽過所以唔算咩

貼地原來係講緊白話口語唔係引起共嗚？
咁羅賓算啦掛

演奏即係要唱歌劇個種？

缺都唔係咁我冇野好講

唔怕得罪講句，軒動心弦版嘅春秋係世界級

有邊首歌個目的唔係引起共鳴
羅賓有白話, 但完全唔襯佢,

佢有唱, 又唔代表好聽

你都可以話佢有台風,
但un下un下或者跳舞佢都係唔掂

唔係有做就代表做到架大佬

如果有做 = 好
咁你是但二次創作幾首連登歌黎唱都做到天王la

缺唔夠正面 又殘破又盛 人地紅日wo

我認為歌既目的係表達一個故事出黎
例如有時三部曲 描述地球滅亡既 人類去外太空既
其實冇共嗚架

Deadline melody 其實唔差

有出既歌就代表有/嘗試發展呢個歌路架啦 唔可以否定佢有呢個歌路
宋生都冇唱跳歌（印象中）直頭冇出好似

人地跳舞都未出世 舊歡如夢

殘破身軀注滿熱血 堅拒眼前由誰掠奪
永不放棄

岩岩搵左 原來呢種先叫唱跳
受教受教

個樓主根本完全從hins 迷角度出發, 根本唔明咩叫做多類型

紅日果隻係比一家大細都岩聽既正面歌
同類既有: 強, 每一個明天, 友共情, 壯志驕陽, 在晴朗的天空下

缺都拎黎講真係

其實hins 有首教會歌遇見神都唔錯, 不過只有耶撚會聽, 好難街知巷聞

不如調返轉諗
一個冇人聽嘅樂壇
做天王定垃圾都唔重要啦
四大天王果啲年代係講緊中台東南亞都有人聽
而家？香港都冇人聽啦

算啦 廢事同佢up 咁一面支持概人

因為佢係蝗蟲大陸人新移民

側田唱得好過佢
仲有吳浩康

除左唱功 香港仲會有邊位歌手好似佢咁宣傳同保育香港音樂文化？出錢又出力

好似對你黎講仲重要過個歌手自己 係度死拗爛拗
你係真心fans就唔會為左吹捧張敬軒 係咁踩低其他同輩同前輩級歌手
你既on9行為搞到張敬軒幫你埋單

前面有位巴打講得好啱，佢酷愛上位個期撞正四大唱片公司同tvb反面，少咗好多曝光率

一個live唱歌同cd一樣 一個live好過Cd

第一，佢唱功係好，但未去到天王級數
始終都仲有好多唔穩定嘅地方

第二，佢冇上一代歌王嗰種感染力
個人覺得嗰種「後生一代」嘅感覺揮之不去

第三，香港樂壇已經大不如前
普遍人心理上會覺得舊時好依家唔好
其實純粹同樂壇興衰有關
以前興旺啲你唱咩歌都有人like
依家呢個年代硬係會有幾分保留

咪係 小學雞咁 消費緊軒仔

隻新碟好難聽

因為時勢做英雄

如果陳奕迅家陣先出道都未必上到神枱

hins返到哥哥同四大天王年代咪又係紅唔起
果時台風, 魅力, 感情先係一切

果期都唔興標高音, (玩下除外), 仲要hins把聲咁尖

佢間公司應記一功

軒仔live 正過cd
2014年 追風爭的孩子 遇見神

Live真係正過cd
有感情好多
真係藝術演奏咁
有時睇eason演唱會都會想跟住一齊唱
但睇軒仔真係想全場靜曬專心聽

e神唱嘅範疇好廣 情歌 勵志歌 佢全部carry到
軒仔都好好 但係好似局限左喺某一方面

因為廣東話要好聽係好難 尤其男聲
男聲普遍磁性聲音係香港人最受落
例如哥哥學友eason
佢同基仔呢種偏女聲 係好難成為天王級

軒仔真係好正 好想去睇佢唱live

年代唔同，一代不如一代，
好難再有機會去到4大天王果隻level地位

老老豆豆 香港人聽歌對木耳算鳩數啦
家陣班所謂歌手10之有9都走音嘅

《Listen to Eason Chan 》《...3mm》
冇唱跳歌？

其實我覺得羅賓好好聽
好唔好聽呢家嘢好主觀

披星戴月

睇下而家小學生都講普通話
你就知廣東歌會點 香港政府正仆街

屌，邊個同佢唱live都死硬

得柏豪贏到佢

廣偉

6月有concert

我都覺得其實羅賓幾好聽 另一種風格嘅歌

講真 我覺得係爭咁道氣場 佢冇天王嗰種氣質
就好似送禮咁 佢唱功好就全香港都知 但幾多個人會覺得佢係天王？
同理 台灣蕭敬騰都係 唱功屈 但冇乜天王feel
其實jj我都覺得冇乜天王feel 不過可能夠紅掛 所以啲人都當佢係天王

Jj都天王？

下 上面幾個都話佢係天王喎 同埋啲娛樂新聞介紹佢都係：台灣天王林俊傑

冇睇娛樂新聞好耐
認知上一路都係得姐撚同光速屌閪算係"天王"

JJ大紫大紅咗好幾年喇。。。

陳奕迅歌路闊到咩類型都有

學友唔係磁啦呀話

你識既係第2個學友?

當年家駒都話學友男聲女腔

講故事能力
經理人配合宣傳
個人性格特色

我覺得呢三樣野都可以加強

Btw 《缺》咁好聽咁震撼都無咩人聽過我都幾失望⋯⋯係我眼中《缺》已經係無咩廣東話歌可以超越到既level

上面有人係時勢問題，我唔認同
夠有人話活係「四大天王」時代完全活係佢地陰影下搞到紅唔到啦

我覺得香港音樂市場仍然係有既，唔單止有，仲要係好飢餓個隻，我反而覺得唔係歌手問題，而係要靠投資者同埋班經理人齊心合力帶頭做好

好期待軒仔演唱會呀 就開始了

係比較張敬軒都應該搵張學友陳奕迅許冠傑比啦
雖然李克勤係唔錯但佢唔樂壇天王

on9 四大天王得一個唱得一個跳得之嘛
你唔撚係想講黎明華仔唱得呀嘛？
d編曲度身訂造根本唱果個無難度

根本就internet問題， 而家樂壇全球化+人口老化
無可能再做到四大天王

黎明其實都算唱得架
後期D歌幾難唱

劉華都唔係賣歌
佢拍戲㗎喎

黎明就真係呃飯食喇

唔聽垃圾kpop
利申聽緊west coast rap

家駒話係就係？
愛是永恆，一生一火花有幾女腔？

味臭係， 最憎果d放死人上神枱既人

太謙虛，就好似林俊傑永遠做唔到天王，但周杰倫可以

要有一兩首大眾好有共鳴嘅歌，例如：喜帖街、沙龍、苦瓜等等

邊個

其實都唔駛理係咪咩樂壇天王定天后
睇佢演唱會飛秒速賣哂就知實力如何

男聲咪即係磁囉 腔還腔吖

其實男聲女腔有咩問題, 唔做得天王?
有把女歌手都係女聲男腔, 咁都係又紅又多人聽, 梅姐, 陳惠嫻, HOCC, 小鳳姐
我真係唔明成日話E 家D 男歌手女腔有咩問題

因為廣東話就係磁先好聽 女人有磁性低音 係非常之正
相反男人冇磁性低音 廣東話黎講真係好聽極有限

係我嘅角度，張敬軒之所以上唔到神枱，係因為佢唱歌嘅方法「入唔到屋」。無疑佢嘅唱功係好勁，好穩定，什至可以話係宜家香港樂壇最top嗰幾個之一，但係佢缺少嘅，係唱歌時候嘅「感動」。

上得神枱嘅幾位：陳奕迅、容祖兒、古巨基...都係可以令聽眾聽完會「起雞皮」，真真正正咁唱到入心；
相反張敬軒就偏向「技巧型」，唔係話佢唱得唔感動，但往往俾人嘅感覺都係佢要以技巧行先，所以再好聽都冇幾位前輩咁動人。

你咁講即係想話技巧型感動唔到人？

NBA 天王

技巧型當然可以感動到人，但必須要係「情感帶動技巧」而唔係「技巧製造情感」，兩者嘅差異係：前者係經過長時間嘅訓練，所有技巧都可以透過情緒變化「自然」使用。後者就係用技巧去營造一個動人嘅聲線/腔調，聽起黎就會「有啲假」。

所以技巧形絕對可以感動人，但感動人嘅前題一定係「感情」行先、「技巧」行後

技巧都未處理得好講咩感情

點解一定要技巧好先可以講感情？

你解釋下點解會有一啲冇學過唱歌嘅人，你一聽佢唱歌就好感動覺得好好聽？佢地技巧好好？我唔覺，反而係佢嘅真誠感動到我想去再聽落去。

永遠「技巧」都係用嚟輔助，而「感情」先係最重要。

例如呢？

古巨基係感情方面都唔係話做得好好
但Eason 同Joey
利申:Eason fans

其實我覺得除咗香港樂壇衰退之外，佢既政治立場搞到佢係內地比人封殺，衝唔到出去外地，令佢做唔到天王

以前既天王都唔洗奶共

只能話時代變曬